**3247. – Mercurialis perennis** L. – Plante vivace de 20-40 cm, pubescente, à souche longuement rampante et racines fasciculées ; tiges herbacées, dressées, simples, nues inférieurement ; feuilles d'un vert sombre, minces, pubescentes, ovales ou elliptiques-lancéolées, aiguës, régulièrement crénelées, atténuées en court pétiole ; f//leurs mâles en petits glomérules formant un épi assez long, les femelles solitaires et longuement pédonculées; capsule //large de 6-8 mm//, très pubescente ; graines grosses (3 mm), globuleuses, //gris clair.
Lieux frais et ombragés, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-juin. – Purgatif énergique.